\subsubsection{DemanderAssistanceRobot}
	\underline{But} : Un client demande l'assistance d'un robot pour une certaine tâche.\\
	\underline{Acteur principal} : Le client.\\
	\underline{Date de création} : 04/11/2014\\
	\underline{Responsable} : Groupe ASMA\\
	\underline{Version} : 1.0\\
	\underline{Déclenchement} : Le client sélectionne l'option "demander assistance robot" dans son application.\\
	\underline{Pré-condition} : Le client est authentifié sur l'application fDrive.\\
	\underline{Séquence nominale} :\\
		\begin{enumerate}
			\item Le client sélectionne le type d'assistance qu'il désire.
			\item Le système vérifie le type d'assistance.
			\item Le système vérifie la disponibilité des robots pour ce type d'assistance.
			\item Le système envoie un robot au client.
			\item Fin du cas d'utilisation.
		\end{enumerate}
	\underline{Post-condition} : Un robot est maintenant disponible pour utilisation.\\
	\underline{Scénarion alternatif} :\\
		2a [Le type d'assistance demandé n'est pas possible pour ce client.]
	 		\begin{enumerate}[label=2a.\arabic* ]
	 			\item Le système prévient l'utilisateur.
	 			\item Retour en 1.
	 		\end{enumerate}
		Note : Par exemple, un client ne peut pas demander une assistance robot pour charger ses courses dans son véhicule s'il n'a pas encore payé.\\
	\underline{Scénario d'exception} :\\
		1a [Le client annule sa demande d'assistance.]
			\begin{enumerate}[label=1a.\arabic* ]
	 			\item Le système prévient l'utilisateur.
	 			\item Fin de la session.
	 		\end{enumerate}
	 	3a [Aucun robot n'est disponible.]
	 		\begin{enumerate}[label=3a.\arabic* ]
	 			\item Le système prévient l'utilisateur.
	 			\item Fin de la session.
	 		\end{enumerate}