\subsubsection{ValiderPanier}
	\underline{But} : Un client souhaite valider son panier afin de pouvoir payer et rentrer chez lui avec ses courses.\\
	\underline{Acteur principal} : Un client.\\
	\underline{Date de création} : 21/10/2014.\\
	\underline{Responsable} : Groupe ASMA\\
	\underline{Version} : 1.0\\
	\underline{Déclenchement} : Après avoir flashé/choisi les articles qu'il désire, le client choisit de valider son panier à l'aide de l'application fDrive.\\
	\underline{Pré-condition} : Le client est authentifié sur l'application fDrive.\\
	\underline{Séquence nominale} :
		\begin{enumerate}
			\item Le système récupère la liste des articles sélectionnés par le client.
			\item Le système vérifie les disponibilités de ces articles.
			\item Le système demande la confirmation au client avant de valider.
			\item Le système affecte la commande à une caisse.
			\item Le système affiche le numéro de caisse et le numéro de commande associé à la commande du client.
			\item Le système propose l'auto-guidage vers cette caisse.
			\item Fin du cas d'utilisation.
		\end{enumerate}
	\underline{Post-condition} : Le système est en attente d'un paiement pour cette commande.\\
	\underline{Scénario alternatif} :\\
		2a. [Un article n'est plus disponible.]
			\begin{enumerate}[label=2a.\arabic* ]
				\item Le système prévient le client.
				\item Le système propose des articles similaires disponibles.
				\item Le client choisit un articles de remplacement ou valide sans cet article.
				\item Le système met à jour la commande.
				\item Renvoie en 2.
			\end{enumerate}
		2b. [La quantité disponible est insuffisante.]
			\begin{enumerate}[label=2b.\arabic* ]
	       		\item Le système prévient le client.
				\item Le système propose la quantité maximale disponible.
				\item Le client choisit une quantité ou valide sans cet article..
				\item Le système met à jour la commande.
				\item Renvoie en 2.
			\end{enumerate} 
	\underline{Scenario d’exception} :\\
		1a [La commande est vide.]
			\begin{enumerate}[label=1a.\arabic* ]
				\item Le système prévient l'utilisateur.
				\item Le système met fin à la session.
			\end{enumerate}
		3a [Le client ne confirme pas sa commande.]
			\begin{enumerate}[label=3a.\arabic* ]
				\item Le système prévient l'utilisateur.
				\item Le système met fin à la session.
			\end{enumerate}